\chapter{Sprint 3: Almacenamiento de \emph{Datasets}}\label{cap:sprint2}

	En este \emph{sprint} se empieza a tratar la información de los ficheros de \emph{datasets}. Uno de los aspectos que se va a permitir es que los usuarios puedan subir en la aplicación su \emph{dataset} con las combinaciones que consideren oportunas. Dicho de otras manera, vamos a permitir que los usuarios puedan hacer como consideren oportuno la validación cruzada\cite{introductionMachineLearning}. El sistema se encargará de comprobar que todas las combinaciones se corresponden con el mismo \emph{dataset}.

\section{División en tareas}

	Al tener cierta complejidad este \emph{sprint}, se ha decido dividirlo en subtareas.
	
\begin{itemize}
	\item \textbf{Subir \emph{dataset}}: Un usuario específico sube a la aplicación un \emph{dataset} con las particiones de entrenamiento y/o validación y/o test. Además tiene la posibilidad de subir varias combinaciones
	\item \textbf{Mostrar \emph{dataset}}: Muestra información relacionada con un \emph{dataset} específico.
	\item \textbf{Compartir \emph{dataset}}: Un usuario específico puede compartir un \emph{dataset} al que tiene acceso con otro usuario.
	\item \textbf{Borrar \emph{dataset}}: Un usuario podrá borrar un \emph{dataset} que no esté compartido con nadie y que no haya sido usado en una simulación.
	\item \textbf{Listar \emph{datasets}}: Muestra los \emph{datasets} que son propiedad del usuario además de a los que le han dado acceso.
\end{itemize}

\section{Diseño}

\subsection{Entidades Persistentes}

	Para este \emph{sprint}, en el se va a implementar el almacenamiento de los \emph{dataset}, necesitamos tres entidades persistentes, una para identificar al dataset, otra para guardar la combinación de un \emph{dataset} especifico y otra que indique para que está pensado el \emph{dataset}, para problemas de clasificación o regresión. En la figura \ref{fig:s2:entidadesPersistentes} se puede ver las entidades persistentes que se han añadido para dar funcionalidad en este \emph{sprint}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{sprints/figures/s2-entidadesPersistentes.pdf}
	\caption{Entidades persistentes para los \emph{datasets}.}
	\label{fig:s2:entidadesPersistentes}
\end{figure}

\subsection{Servicios}

	Para dar funcionalidad al sistema se ha implementado los servicios para cumplir con las subtareas de este \emph{sprint}. Para ello se ha implementado el diseño que aparece en la figura \ref{fig:s2:servicios}.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth]{sprints/figures/s2-servicios.pdf}
	\caption{Diseño de los servicios para los usuarios.}
	\label{fig:s2:servicios}
\end{figure}

\clearpage
\section{Final del sprint}

%\subsection{Observaciones}

\subsection{Seguimiento}

	En la figura \ref{fig:s2:burndown} podemos ver el \emph{burndown chart} y se puede observar que se avanzó a buen ritmo y que se ha avanzado más deprisa de lo que en un principio indicaba la planificación. Esto es una buena noticia porque en el \emph{sprint} anterior se había almacenado algo de retraso.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.85\textwidth]{sprints/figures/s2-burndown.png}
	\caption{\emph{Burndown chart} al final del \emph{sprint} 3}
	\label{fig:s2:burndown}
\end{figure}	